半死不活阿仙奴！保溫杯也失了 艾馬利日子太苦了

在足總盃第四輪的一場焦點戰中，阿仙奴主場1-3不敵曼聯，提前退出了對冠軍的爭奪。

說起足總盃，一直以來球迷們都戲稱它為阿仙奴的「保溫杯」。前教練雲格在任期間，他曾7次帶領阿仙奴拿到足總盃冠軍，是歷史上贏得足總盃冠軍次數最多的教練。每次當雲格遭遇下台危機、阿仙奴陷入困境時，他總能通過帶領球隊奪得足總盃冠軍化解危機，因此足總盃也同時成為了雲格和阿仙奴的續命神杯。可是在輸給曼聯後，阿仙奴已經無緣對今季足總盃冠軍的爭奪，留給他們的只有歐霸盃去競爭了。但是以阿仙奴目前的表現和陣容來看，想走這條路也相當不容易。

縱觀阿仙奴近期的狀況，可以說是有些「半死不活」。陣容實力本身就不夠，隊中最高薪的奧斯爾又因為與艾馬利的關係一度遭到棄用。此外，據多家媒體報導，阿仙奴陣中另一名大將藍斯與祖記已經簽約，並且祖記很希望他在冬窗就加盟。這些情況也都給艾馬利帶來了不小的麻煩。

因為上週在聯賽中2-0戰勝了車路士，阿仙奴的士氣因此有所提升，但今天輸給曼聯又是一次不小的打擊。今季的英超，每支球隊都有了很大的進步，並且還在逐漸穩定地提升。衛冕冠軍曼城和在去年夏天進行了大手筆收購的利物浦都火力全開，對英超冠軍展開了激烈地競爭，熱刺也緊隨其後，不甘示弱。賽季前半段表現很差的曼聯在經歷過換帥後煥然一新，各項賽事已經取得了八連勝，在積分榜上也已經追平了阿仙奴。並且以他們現在這種形勢，再向前走一走也不是沒有可能。爭冠已經沒有希望，爭四的競爭又越來越激烈，阿仙奴下季或許又要與歐冠盃無緣了。

此外，阿仙奴最近的運氣也相當糟糕。去年12月因十字韌帶受傷的賀定需要缺席6到9個月的比賽，在他還未回歸的情況下，隊中的另一名後防大將比拿連又在上週末與車路士的英超比賽中遭遇了相同的情況。而在今天與曼聯的足總盃比賽中，兵工廠的兩名中堅柏巴斯達夫普路斯和哥斯尼先後因傷離場，傷情不明。可以說艾馬利在防守端上的主要球員都傷了，這無疑是讓阿仙奴的情況雪上加霜。

球隊現在固有陣容不行，或許可以通過收購來在一定程度上解決問題。但是說起收購，這又成了艾馬利心中的痛，他親自承認阿仙奴在這個冬窗只能通過租借的形式引入球員。不過即使這樣，兵工廠的冬季轉會策略依舊進行得很不順利，而主要原因就是球會不願意給錢。此前，阿仙奴一度十分接近能夠簽下巴塞球員丹尼斯-蘇亞雷斯，但是據多家西班牙媒體報導，這筆交易已經談崩，雙方無法在轉會費和方式上達成一致，阿仙奴只願意為他支付200萬歐元的租借費，並且不接受強製買斷的條款。這樣的斤斤計較，再加上一些其它因素，導致巴塞也不願意達成這筆交易了。球會不給錢買人，艾馬利也是無奈，或許這時候的他是最能理解雲格曾經的苦的人了吧。

本身就遭遇了各種不利情況，現在又丟掉了續命的「保溫杯」，阿仙奴的這個賽季最終或許就要潦草收官了。